<resources>
    <string name="app_name">Финансы</string>
    <string name="privacyTitle">Политика конфиденциальности</string>
    <string name="privacyMessage">Пожалуйста, внимательно прочитайте политику конфиденциальности и нажмите \"Принять\" для продолжения.

    \n\nЭта страница используется для информирования посетителей о моих правилах сбора, использования и раскрытия Личной информации, если кто-либо решил использовать мою Услугу.

    \n\nЕсли вы решите использовать мой Сервис, вы соглашаетесь на сбор и использование информации в соответствии с этой политикой. Личная информация, которую я собираю, используется для предоставления и улучшения Сервиса. Я не буду использовать или передавать вашу информацию кому-либо, кроме случаев, описанных в настоящей Политике конфиденциальности.

    \n\n<b>Сбор и использование информации</b>

    \n\nДля более удобного использования нашего Сервиса я могу потребовать от вас предоставить нам определенную личную информацию, включая, помимо прочего, рекламный идентификатор Android. Информация, которую я запрашиваю, будет сохранена на вашем устройстве и никак не собрана мной.

    \n\nПриложение использует сторонние сервисы, которые могут собирать информацию, используемую для вашей идентификации.

    \n\nСсылки на политику конфиденциальности сторонних поставщиков услуг, используемых приложением

    \n\n<ul>
        <li><a href="https://policies.google.com/privacy">Сервисы Google Play</a></li>
        <li><a href="https://support.google.com/admob/answer/6128543?hl=en">AdMob</a></li>
        <li><a href="https://firebase.google.com/policies/analytics">Firebase Analytics</a></li>
        <li><a href="https://fabric.io/privacy">Fabric</a></li>
        <li><a href="https://try.crashlytics.com/">Crashlytics</a></li>
    </ul>

    \n\n<b>Данные журнала</b>

    \n\nЯ хочу сообщить вам, что всякий раз, когда вы используете мою Службу, в случае ошибки в приложении я собираю данные и информацию (через сторонние продукты) на вашем телефоне, называемую «Данные журнала». Эти данные журнала могут включать в себя такую ​​информацию, как адрес интернет-протокола вашего устройства («IP»), имя устройства, версия операционной системы, конфигурация приложения при использовании моей службы, время и дата использования вами службы, а также другие статистические данные.

    \n\n<b>Куки</b>

    \n\nКуки - это файлы с небольшим объемом данных, которые обычно используются в качестве анонимных уникальных идентификаторов. Они отправляются в ваш браузер с посещаемых вами веб-сайтов и хранятся во внутренней памяти вашего устройства.

    \n\nЭтот сервис не использует эти \"куки\" явно. Тем не менее, приложение может использовать сторонний код и библиотеки, которые используют \"куки\" для сбора информации и улучшения своих услуг. У вас есть возможность принять или отклонить эти файлы cookie и узнать, когда файл cookie отправляется на ваше устройство. Если вы решите отказаться от наших файлов cookie, вы не сможете использовать некоторые части этой Услуги.

    \n\n<b>Поставщики услуг</b>

    \n\nЯ могу использовать сторонние компании и частные лица по следующим причинам:

    \n\n<ul>
        <li>Для облегчения нашего Сервиса;</li>
        <li>Предоставлять Сервис от нашего имени;</li>
        <li>Для оказания связанных с Сервисом услуг;</li>
        <li>Чтобы помочь нам проанализировать, как используется наш Сервис.</li>
    </ul>

    \n\nЯ хочу проинформировать пользователей этой службы о том, что эти третьи стороны имеют доступ к вашей личной информации. Причина в том, чтобы выполнять порученные им задачи от нашего имени. Однако они обязаны не разглашать и не использовать информацию для каких-либо других целей.

    \n\n<b>Безопасность</b>

    \n\nЯ ценю ваше доверие в предоставлении нам вашей личной информации, поэтому мы стремимся использовать коммерчески приемлемые способы ее защиты. Но помните, что ни один метод передачи через Интернет или метод электронного хранения не является на 100% безопасным и надежным, и я не могу гарантировать его абсолютную безопасность.

    \n\n<b>Ссылки на другие сайты</b>

    \n\nЭтот сервис может содержать ссылки на другие сайты. Если вы нажмете на стороннюю ссылку, вы будете перенаправлены на этот сайт. Обратите внимание, что эти внешние сайты не управляются мной. Поэтому я настоятельно рекомендую вам ознакомиться с политикой конфиденциальности этих веб-сайтов. Я не контролирую и не несу ответственности за содержание, политику конфиденциальности или действия любых сторонних сайтов или служб.

    \n\n<b>Изменения в настоящей Политике конфиденциальности</b>

    \n\nЯ могу время от времени обновлять нашу Политику конфиденциальности. Таким образом, вам рекомендуется периодически просматривать эту страницу на наличие изменений. Я сообщу вам о любых изменениях, разместив новую Политику конфиденциальности на этой странице. Эти изменения вступают в силу сразу после их публикации на этой странице.

    \n\n<b>Свяжитесь с нами</b>

    \n\nЕсли у вас есть какие-либо вопросы или предложения по поводу моей Политики конфиденциальности, не стесняйтесь обращаться ко мне по адресу raman.ortsiukh@gmail.com.</string>
    <string name="privacyAccept">Принять</string>
    <string name="privacyDecline">Отказаться</string>
    <string name="privacyChoiceTitle">Персонализация рекламы</string>
    <string name="privacyChoiceMessage">Выберите тип просматриваемой рекламы

    \n\nПерсонализированная реклама позволяет рекламодателям охватывать определенные категории пользователей в зависимости от их интересов и демографической принадлежности, а также данных из других источников. Персонализированная реклама помогает более эффективно использовать рекламные ресурсы. Вы всегда сможете отказаться от нее в настройках своего гугл аккаунта.
    \n\nНе персонализированная реклама – это реклама, содержание которой не учитывает действия пользователя.</string>
    <string name="privacyChoicePersTitle">Персонализированная</string>
    <string name="privacyChoiceNotPersTitle">Неперсонализированная</string>

    //main
    <string name="firstRunTitle">Добро пожаловать!</string>
    <string name="firstRunMessage">С помощью этой программы вы сможете контролировать свои финансы: записывать все
        доходы, расходы и долги.
        \nНесколько настроек помогут выбрать необходимый режим подсчета бюджета.
        \nТакже вы сможете посмотреть статистику за разные периоды времени и узнать куда уходят деньги.
        \nДля знакомства с программой на каждом экране показываются подсказки.
    </string>
    <string name="firstRunAnswer">Продолжить</string>
    <string name="balanceTitle">Баланс</string>
    <string name="balanceSignNow">на текущий момент</string>
    <string name="cardTitle">карта</string>
    <string name="cashTitle">наличные</string>
    <string name="buttonNewTitle">Добавить +</string>
    <string name="buttonMoreTitle">Подробнее &#62;</string>
    <string name="buttonSettingTitle">Настройки &#62;</string>
    <string name="expensesTitle">Расходы</string>
    <string name="expensesSign">в этом месяце</string>
    <string name="debtsTitle">Долги</string>
    <string name="balanceOvercomeTitle">Суммарный баланс превышает установленную величину и может отображаться
        некорректно!
        \nПожалуйста, не используйте такие большие цифры при рассчетах.
    </string>
    <string name="expensesOvercomeTitle">Суммарные расходы превышают установленную величину и могут отображаться
        некорректно!
        \nПожалуйста, не используйте такие большие цифры при рассчетах.
    </string>
    <string name="debtsOvercomeTitle">Суммарные долги превышают установленную величину и могут отображаться
        некорректно!
        \nПожалуйста, не используйте такие большие цифры при рассчетах.
    </string>
    <string name="warningTitle">Предупреждение:</string>
    <string name="warningHideTitle">не показывать предупреждения</string>
    <string name="hintsHideTitle">не показывать подсказки</string>
    <string name="hintMainTitle">Главный экран</string>
    <string name="hintMainMessage">На этом экране вы можете видеть свой текущий баланс, сумму расходов в этом месяце, а
        также сумму долгов за все время.
        \n\nЧтобы добавить баланс нажмите \"Добавить&#160;+\"\nв разделе Баланс.
        \n\nЧтобы посмотреть баланс на начало месяца, а также\nвыбрать настройки нажмите \"Настройки&#160;&#62;\" в
        разделе Баланс.
        \n\nЧтобы добавить расход нажмите \"Добавить&#160;+\"\nв разделе Расходы.
        \n\nЧтобы посмотреть все свои доходы, расходы, полную статистику, а также чтобы измененить или удалить запись
        нажмите \"Подробнее&#160;&#62;\"\nв разделе Расходы.
        \n\nЧтобы добавить долг нажмите \"Добавить&#160;+\" в разделе Долги.
        \n\nЧтобы посмотреть все свои или чужие долги, изменить или удалить долг нажмите \"Подробнее&#160;&#62;\" в
        разделе Долги.
    </string>

    //balance_more
    <string name="balanceSignMonth">на начало месяца</string>
    <string name="buttonBackTitle">&#60; Назад</string>
    <string name="buttonDeleteAllTitle">Удалить все данные</string>
    <string name="dataDeleteAllTitle">Все данные удалены</string>
    <string name="textViewStartDay">с какого числа считать новый месяц:
        \n(влияет на рассчет текущего месяца)
    </string>
    <string name="textViewSaveRest">перенос остатка на следующий месяц:
        \n(текущий баланс будет учитывать
        \nбаланс всех предыдущих месяцев)
    </string>
    <string name="textViewUseDebts">учитывать долги при рассчете бюджета:
        \n(полученные в долг деньги увеличат
        \nбаланс, а отданные - уменьшат)
    </string>
    <string name="textViewShowHints">показывать подсказки</string>
    <string name="textViewShowWarnings">показывать предупреждения</string>
    <string name="dialogButtonYes">Да</string>
    <string name="dialogButtonNo">Нет</string>
    <string name="dialogButtonOk">ОК</string>
    <string name="dialogButtonCancel">Отмена</string>
    <string name="dialogButtonChoiceAll">Выбрать / сбросить все</string>
    <string name="dialogDeleteAll">Вы точно хотите удалить все данные?
        \n(это действие необратимо)</string>
    <string name="dialogDateError">Число может быть в диапазоне
        \nот 1 до 31</string>
    <string name="hintBalanceMoreTitle">Баланс и настройки</string>
    <string name="hintBalanceMoreMessage">На этом экране вы можете посмотреть текущий баланс, баланс на начало
        месяца. Также здесь можно изменить настройки подсчета баланса, настройки отображения подсказок и предупреждений,
        удалить все сохраненные данные.
        \n\nЧтобы изменить число, с которого считается новый месяц введите число от 1 до 31, программа сама его
        запомнит.
        \n\nЧтобы изменить любую другую настройку поставьте или снимите галочку с нужной настройки, программа сама
        запомнит ваш выбор.
    </string>

    //balance_new
    <string name="textViewAmountTitle">Введите сумму:</string>
    <string name="textViewDateTitle">Дата</string>
    <string name="textViewSymTitle"></string>
    <string name="buttonAddTitle">Добавить &#62;</string>
    <string name="buttonTransferTitle">Перевести &#62;</string>
    <string name="addToCardTitle">добавить на карту</string>
    <string name="addToCashTitle">добавить в наличные</string>
    <string name="changeToCashTitle">перевести с карты в наличные</string>
    <string name="changeToCardTitle">перевести с наличных на карту</string>
    <string name="addCommentTitle">тут можно оставить комментарий</string>
    <string name="incomeAddedTitle">Баланс добавлен</string>
    <string name="incomeUpdatedTitle">Баланс обновлен</string>
    <string name="incomeDeletedTitle">Баланс удален</string>
    <string name="transferAddedTitle">Баланс переведен</string>
    <string name="amountNotFoundTitle">Введите сумму!</string>
    <string name="dialogDeleteBalance">Вы точно хотите удалить данное пополнение?
        \n(это действие необратимо)</string>
    <string name="errorAmountEnteredTitle">Вводимая сумма может содержать:
        \n\n- до 7 цифр для рублей
        \n- до 2 цифр для копеек
    </string>
    <string name="warningErrorLowCard">На карте недостаточно средств для перевода в наличные.
        \nВсе равно продолжить?
    </string>
    <string name="warningErrorLowCash">Наличных средств недостаточно для перевода на карту.
        \nВсе равно продолжить?
    </string>
    <string name="hintBalanceNewTitle">Операции с доходом</string>
    <string name="hintBalanceNewMessage">На этом экране вы можете добавить новый доход, изменить или удалить
        сущуствующий. Также можно перести часть денег с карты в наличные и наоборот.
        \n\nЧтобы добавить доход введите сумму, выберите по необходимости дату, выберите как поступил доход: на
        карту или наличными, по необходимости добавьте комментарий.
        \n\nДля изменения дохода необходимо проделать теже операции, только с существующим доходом.
    </string>

    //expenses_new
    <string name="expenseTitle">Расход</string>
    <string name="buttonChangeTitle">Изменить &#62;</string>
    <string name="buttonDeleteTitle">Удалить &#62;</string>
    <string name="choice1Title">Пита&#173;ние</string>
    <string name="choice2Title">Транс&#173;порт, авто</string>
    <string name="choice3Title">Интер&#173;нет, связь</string>
    <string name="choice4Title">Одежда, обувь</string>
    <string name="choice7Title">Дом</string>
    <string name="choice5Title">Быто&#173;вая химия</string>
    <string name="choice8Title">Здоро&#173;вье</string>
    <string name="choice6Title">Техни&#173;ка</string>
    <string name="choice9Title">Развле&#173;че&#173;ния</string>
    <string name="choice10Title">Подар&#173;ки</string>
    <string name="choice11Title">Питом&#173;цы</string>
    <string name="choice12Title">Креди&#173;ты</string>
    <string name="choice13Title">Образо&#173;ва&#173;ние</string>
    <string name="choice14Title">Разное</string>
    <string name="incomeTitle">Пополнение</string>
    <string name="buttonChangeCategory">
        <u>Изменить название выбранной категории</u>
    </string>
    <string name="buttonChangeCategoryTitle">Введите новое название категории:</string>
    <string name="changeCategoryTitleError">Введите название категории!</string>
    <string name="changeCategoryTitleMessage">Изменить название категории?
        \n(название изменится и у всех записей за предыдущий период)
    </string>
    <string name="buttonReturnCategoryTitle">По умолчанию</string>
    <string name="changeCategoryTitleSuccess">Название категории успешно обновлено!</string>
    <string name="dialogDeleteExpense">Вы точно хотите удалить данный расход?
        \n(это действие необратимо)</string>
    <string name="expenseAddedTitle">Расход добавлен</string>
    <string name="expenseUpdatedTitle">Расход обновлен</string>
    <string name="expenseDeletedTitle">Расход удален</string>
    <string name="warningLowExistBalance">Недостаточно баланса для проведения данной операции.
        \nВсе равно продолжить?
    </string>
    <string name="hintExpensesNewTitle">Операции с расходом</string>
    <string name="hintExpensesNewMessage">На этом экране вы можете добавить новый расход, изменить или удалить
        сущуствующий. Также можно изменить название выбранной категории на любое другое.
        \n\nЧтобы добавить расход введите сумму, выберите по необходимости дату, выберите категорию покупки, выберите
        откуда потрачены деньги: с карты или с наличных, по необходимости добавьте комментарий.
        \n\nДля изменения расхода необходимо проделать теже операции, только с существующим расходом.
        \n\nЧтобы изменить название категории: выберите категорию, которую хотите изменить, нажмите \"Изменить название
        выбранной категории\", введите новое название и нажмите кнопку \"ОК\".
        \n\nНажав кнопку \"По умолчанию\" можно вернуть назад название измененной категории.
    </string>

    //expenses_more
    <string name="fromTitle">с</string>
    <string name="toTitle">по</string>
    <string name="ShowPercentsTitle">В процентах &#62;</string>
    <string name="ShowListTitle">Список &#62;</string>
    <string name="choiceCategoryTitle">Категории &#62;</string>
    <string name="choiceCategorySelectTitle">Категории &#62;&#62;&#62;</string>
    <string name="resultTotalTitle">Итого:</string>
    <string name="resultIncomeTitle">Доход:</string>
    <string name="resultExpensesTitle">Расход:</string>
    <string name="choiceCategoryMessage">Выберите категории для отображения:</string>
    <string name="choiceCategoryReset">Выбрать все /\nсбросить все</string>
    <string name="warningErrorDateExpense">Установленная дата начала поиска не должна превышать дату окончания поиска.
        \nДата окончания поиска будет автоматически исправлена.
    </string>
    <string name="hintExpensesMoreTitle">Все доходы и расходы</string>
    <string name="hintExpensesMoreMessage">На этом экране вы можете посмотреть все свои доходы и расходы, суммарный
        баланс, а также сумму по доходам и расходом отдельно.
        \n\nЧтобы открыть доход или расход для просмотра, изменения или удаления, нажмите на него.
        \n\nЧтобы выбрать временной отрезок, нажмите на дату, которую хотите изменить.
        \n\nЧтобы выбрать отображаемые категории нажмите\n\"Категории &#62;\" и отметьте галочками все категории,
        которые хотите отслеживать.
        \n\nЧтобы посмотреть сколько вы тратили по каждой категории и сколько это в процентах от общей суммы расходов,
        нажмите \"В процентах &#62;\".
        \n\nЧтобы вернуться обратно к отображению всех доходов и расходов, нажмите \"Список &#62;\"
    </string>

    //debts_new
    <string name="debtTitle">Долг</string>
    <string name="debtAmountTitle">Сумма долга:</string>
    <string name="debtFromTitle">Кому должен:</string>
    <string name="debtToTitle">Кто должен:</string>
    <string name="debtDateStartTitle">Дата начала:</string>
    <string name="debtDateReturnTitle">Дата возврата:</string>
    <string name="debtFromMe">должен я</string>
    <string name="debtToMe">должны мне</string>
    <string name="debtAddedTitle">Долг добавлен</string>
    <string name="debtUpdatedTitle">Долг обновлен</string>
    <string name="debtDeletedTitle">Долг удален</string>
    <string name="amountDebtFromMeNotFoundTitle">Введите кому должен!</string>
    <string name="amountDebtToMeNotFoundTitle">Введите кто должен!</string>
    <string name="dialogDeleteDebt">Вы точно хотите удалить данный долг?\n(это действие необратимо)</string>
    <string name="warningErrorDateDebt">Установленная дата начала долга не должна превышать дату возврата долга.
        \nДата возврата долга будет автоматически исправлена.
    </string>
    <string name="hintDebtsNewTitle">Операции с долгом</string>
    <string name="hintDebtsNewMessage">На этом экране вы можете добавить новый долг, изменить или удалить
        сущуствующий.
        \n\nЧтобы добавить долг введите сумму, введите кто или кому должны, выберите по необходимости дату начала и
        возврата долга, выберите должны вам или должны вы, выберите как был рассчет: по карте или наличными, по
        необходимости добавьте комментарий.
        \n\nДля изменения долга необходимо проделать теже операции, только с существующим долгом.
    </string>

    //debts_more
    <string name="debtFromMeBig">Должен я</string>
    <string name="debtToMeBig">Должны мне</string>
    <string name="hintDebtsMoreTitle">Все долги</string>
    <string name="hintDebtsMoreMessage">На этом экране вы можете посмотреть все свои долги, а также сумму, которую
        должны вам и должны вы.
        \n\nЧтобы открыть долг для просмотра, изменения или удаления, нажмите на него.
    </string>
</resources>